---
aid: 9025
zid: 690978
title: "关于电子工业目标产品联想到器件开发和通讯系统"
author: 真红骑士
date: 2017-03-13 11:36:37+07:00
lastmod: 2017-03-17 13:59:00+07:00
---

真红骑士 于 2017-3-13 11:36:37 发表了：

早期目标产品，我想是这些，大家归纳下需要的器件

非火花式的固定式的无线电台收/发报设备(固定式或者马车运输这样有限机动能力)

无线电广播台(固定式)

无线电广播设备(固定式)

有线广播设备

电喇叭

麦克风

电容电阻电感这些应该是比较容易搞定的

电喇叭需要扬声器，线圈+铁心+锡箔纸？？？？

麦克风怎么做比较容易？

然后不太熟悉的是信号发射接收部件，要用磁铁类构件？

放大电路不用说了，三极管(电子管或者晶体管先不说)

检波用啥？

---

真红骑士 于 2017-3-13 11:38:26 发表了：

大家把技术路线异议不大和的和异议比较大的分别列一下吧

---

cc5233 于 2017-3-13 14:06:21 发表了：

麦克风不就是喇叭倒过来用么，。。。

---

zhuohuoz 于 2017-3-13 14:13:14 发表了：

整理了一下，常见麦克风大致上三种：

电阻的：碳粒式。结构简单，可以不用放大电路，性能差。在三极管弄出来之前可以解决有无的问题。

电感的：动圈式、铝带式。有三极管应该就能用了。

电容的：电容式、驻极体式。薄膜和场效应管都不是短期能解决的。

---

真红骑士 于 2017-3-13 16:44:02 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-13 14:13
>
> 整理了一下，常见麦克风大致上三种：
>
> 电阻的：碳粒式。结构简单，可以不用放大电路，性能差。在三极管弄出 ...

电喇叭呢？

放大电路要用二极管三极管，喇叭本体磁铁线圈没什么难度，那层膜是用什么做的？

---

cc5233 于 2017-3-13 17:06:19 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-13 16:44
>
> 电喇叭呢？
>
> 放大电路要用二极管三极管，喇叭本体磁铁线圈没什么难度，那层膜是用什么做的？

纸啊。。。那东西叫纸盆。。

普通扬声器纸盆的用材为普通纸质，随着科技的的不断进步，人们对音响音质要求的不断提高，各种不同材质的音盆也相继出现，不再是纸盆一种材质，例如羊毛盆、金属盆。音盆材质的不同，导致了音质出现差别。目前市场上的喇叭音盆大体可分为以下几类：

纸盆：纸盆易与其他材料融合，所以又有敷胶纸盆、紧压纸盆等几种。纸盆虽成本低，但其音色表现好，灵敏度高。所以纸盆应用最为广泛。

防弹布盆：防弹布盆的喇叭频响范围广，适合喜欢强劲低音的音乐爱好者。但其成本高，制作难度大。

羊毛盆：采用羊毛做音盆，具有良好的柔韧性，擅长表现轻音乐。

金属盆：加入铝、镁等金属元素，刚性强。喇叭瞬间爆发力强，适合动感强劲的音乐。

陶瓷盆：擅长表现人声，古典音乐，音色细腻，动态性能好。

PP 盆：聚丙烯盆失真低，擅长表现各种音乐，造价高。

[1]

---

真红骑士 于 2017-3-13 17:49:12 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-13 17:06
>
> 纸啊。。。那东西叫纸盆。。
>
> 普通扬声器纸盆的用材为普通纸质，随着科技的的不断进步，人们对音响音质要求 ...

我还以为是什么特殊的纸张呢

---

cqduoluo 于 2017-3-13 21:19:43 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-13 17:49
>
> 我还以为是什么特殊的纸张呢

特殊纸也不是没有啊，脱乙酰甲壳素忘了？那玩意就是造电工纸的原料之一，但是临高的技术就不好说了。

电子工业最大的短板还是各种材料吧，我手里倒是有以前的电工材料书，看得头大啊，这么多门类就算没技术瓶颈都不好凑齐。

电阻貌似有一种水泥电阻，可以用于大功率器件。

---

zhuohuoz 于 2017-3-13 22:03:21 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-13 21:19
>
> 特殊纸也不是没有啊，脱乙酰甲壳素忘了？那玩意就是造电工纸的原料之一，但是临高的技术就不好说了。
>
> 电 ...

水泥电阻什么的，还是电阻丝缠的嘛，感觉没什么特别的，而且功率也说不上有多大吧。我见过几千瓦的电阻也是电阻丝缠在陶瓷管上，没多大不同吧。

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2017-3-13 22:04:48 发表了：

矿石机.. .. ..

---

真红骑士 于 2017-3-13 22:05:46 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-13 21:19
>
> 特殊纸也不是没有啊，脱乙酰甲壳素忘了？那玩意就是造电工纸的原料之一，但是临高的技术就不好说了。
>
> 电 ...

这样说来，喇叭本身没有问题了

弱电到电喇叭这种价格的电阻我记得可以用锰铜合金吧，锰矿石我们早就有了，少量提炼一些，反正用量不大

电感用铜难度应该不是很大

电容呢？

---

真红骑士 于 2017-3-13 22:11:42 发表了：

> 魔法少女吴瑶瑶 发表于 2017-3-13 22:04
>
> 矿石机.. .. ..

矿石机的音频信号输出不够吧，没有放大电路的话，因为打算连接大喇叭

---

深潜者 于 2017-3-13 22:13:51 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-13 22:05
>
> 这样说来，喇叭本身没有问题了
>
> 弱电到电喇叭这种价格的电阻我记得可以用锰铜合金吧，锰矿石我们早就有了 ...

如果参数要求不高的话，电容应该很容易搞定吧？毕竟在有电池以前不就有电容（莱顿瓶）了吗？

---

真红骑士 于 2017-3-13 22:18:12 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-13 22:13
>
> 如果参数要求不高的话，电容应该很容易搞定吧？毕竟在有电池以前不就有电容（莱顿瓶）了吗？ ...

要对付连续的波形，能吗？(我真不知道)

---

真红骑士 于 2017-3-13 22:18:46 发表了：

固定式的扩音器应该可以

碳粒麦克风+直流电源+喇叭

---

zhuohuoz 于 2017-3-13 22:36:48 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-13 22:05
>
> 这样说来，喇叭本身没有问题了
>
> 弱电到电喇叭这种价格的电阻我记得可以用锰铜合金吧，锰矿石我们早就有了 ...

电解电容，铝箔加电解液用纸卷卷咯。电解液早年用乙二醇加硼酸，这个应该是能做的出来的，无非性能差一些。

当然现代的配方五花八门还有一大堆添加剂，那是临高不可能实现的。就是在各种历史流传的配方中挑当前技术能做到的来做了。

小容量的嘛，瓷片镀银，也许大明的工匠就能搞定。

---

liutom2 于 2017-3-13 22:54:22 发表了：

反正从旧时空是带了成吨的晶体管的，所以起码在无线电台这方面是不存在太大的问题的。

音频放大这块主要是有线广播，还是尽快发展电子管。

喇叭这东西主要是磁铁、线圈和纸盆，不知道磁铁准备怎么解决？

---

真红骑士 于 2017-3-13 22:57:42 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-13 22:54
>
> 反正从旧时空是带了成吨的晶体管的，所以起码在无线电台这方面是不存在太大的问题的。
>
> 音频放大这块主要是 ...

磁铁更容易做，只要有电磁铁，我记得在造物百科还是哪个科教片里看过

---

真红骑士 于 2017-3-13 22:59:15 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-13 22:54
>
> 反正从旧时空是带了成吨的晶体管的，所以起码在无线电台这方面是不存在太大的问题的。
>
> 音频放大这块主要是 ...

能用新造的先用新造的，先用新旧时空的零件混合制作，然后组建换成全部新造的

---

zhuohuoz 于 2017-3-13 23:06:43 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-13 22:54
>
> 反正从旧时空是带了成吨的晶体管的，所以起码在无线电台这方面是不存在太大的问题的。
>
> 音频放大这块主要是 ...

喇叭上的磁铁就是四氧化三铁吧。当然现代科技调整了成分提高了性能，然而就算是老配方也就是体积大点笨重一点，不怎么影响使用。

---

真红骑士 于 2017-3-14 16:46:36 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-13 23:06
>
> 喇叭上的磁铁就是四氧化三铁吧。当然现代科技调整了成分提高了性能，然而就算是老配方也就是体积大点笨重 ...

喇叭+直流电源(这个应该没问题)+碳粒麦克风，应该可以直接用吧，不用放大电路？

---

深潜者 于 2017-3-14 17:45:17 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-14 16:46
>
> 喇叭+直流电源(这个应该没问题)+碳粒麦克风，应该可以直接用吧，不用放大电路？
>
> ...

不需要，参考早期电话系统，10km 以内靠粗线即可，根本不需要放大电路。

---

真红骑士 于 2017-3-14 18:01:25 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-14 17:45
>
> 不需要，参考早期电话系统，10km 以内靠粗线即可，根本不需要放大电路。

10 公里的话，有线广播系统也只要中心站放放大器就好了

---

深潜者 于 2017-3-14 18:05:39 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-14 18:01
>
> 10 公里的话，有线广播系统也只要中心站放放大器就好了

不过 10km 说的是电话，它的声音/电功率相对较小，对于需要大功率的有线广播系统，可能就没法那么远了。

临高或许用的是有线收音机，要事先召集大伙聚在一起认真听。而不是大声音的露天广播。

---

zhuohuoz 于 2017-3-14 18:52:09 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-14 18:01
>
> 10 公里的话，有线广播系统也只要中心站放放大器就好了

就算没有三极管，也可以用机械式的多级放大系统——喇叭正对麦克风。当然声音失真有多大就不知道了。

---

深潜者 于 2017-3-14 18:54:51 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-14 18:52
>
> 就算没有三极管，也可以用机械式的多级放大系统——喇叭正对麦克风。当然声音失真有多大就不知道了。 ...

这招记得是 1906 年在电话系统上应用的，也既如果系统调整的话，失真不会太大。

---

cqduoluo 于 2017-3-14 20:44:46 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-13 22:03
>
> 水泥电阻什么的，还是电阻丝缠的嘛，感觉没什么特别的，而且功率也说不上有多大吧。我见过几千瓦的电阻也 ...

本质上就是线绕电阻器，但是功率很大的，10 千瓦以上都可以，主要运用电气工业。

---

cqduoluo 于 2017-3-14 20:49:58 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-13 22:05
>
> 这样说来，喇叭本身没有问题了
>
> 弱电到电喇叭这种价格的电阻我记得可以用锰铜合金吧，锰矿石我们早就有了 ...

简易的喇叭本来就不难，关键还是工业运用的话，标准化，精细化，好多还是材料和工艺上的差距。

电容最早就是纸做的，箔片电容器最早就是敷银纸插入涂漆纸片。

---

真红骑士 于 2017-3-14 21:39:00 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-14 20:49
>
> 简易的喇叭本来就不难，关键还是工业运用的话，标准化，精细化，好多还是材料和工艺上的差距。
>
> 电容最早 ...

喇叭本身标准化应该没啥问题，基本都是机加工(机加工件)，模具(纸盆，铸造件)，也就绕线标准化可能稍微要花点功夫

---

真红骑士 于 2017-3-14 21:48:24 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-3-14 20:49
>
> 简易的喇叭本来就不难，关键还是工业运用的话，标准化，精细化，好多还是材料和工艺上的差距。
>
> 电容最早 ...

用纸头做，然后卷起来，能出来类似现在的电容了吧？

---

真红骑士 于 2017-3-14 21:50:48 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-14 18:05
>
> 不过 10km 说的是电话，它的声音/电功率相对较小，对于需要大功率的有线广播系统，可能就没法那么远了。
>
> 临 ...

的确，如果可以的话可以直接出有线广播，不行的话就在村公所放一个就好了

---

liutom2 于 2017-3-14 22:19:26 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-14 21:48
>
> 用纸头做，然后卷起来，能出来类似现在的电容了吧？

电解液

---

zhuohuoz 于 2017-3-14 22:39:00 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-14 21:39
>
> 喇叭本身标准化应该没啥问题，基本都是机加工(机加工件)，模具(纸盆，铸造件)，也就绕线标准化可能稍微要 ...

绕线也没什么难度。小学的时候自制电磁铁，绕线都用缝纫机，绕得超规整。

---

cc5233 于 2017-3-14 22:39:11 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-14 18:05
>
> 不过 10km 说的是电话，它的声音/电功率相对较小，对于需要大功率的有线广播系统，可能就没法那么远了。
>
> 临 ...

电话也很强了。有线电话就算是军事用途也够得上很先进了。

---

zhuohuoz 于 2017-3-14 22:39:38 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-3-14 22:43 编辑_

> liutom2 发表于 2017-3-14 22:19
>
> 电解液

乙二醇+硼酸

https://wenku.baidu.com/view/352acc79ee06eff9aff8073f.html

---

liutom2 于 2017-3-14 23:35:16 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-14 22:39
>
> 乙二醇+硼酸
>
> https://wenku.baidu.com/view/352acc79ee06eff9aff8073f.html

据说发明了才 50 多年？

---

zhuohuoz 于 2017-3-15 11:45:51 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-14 23:35
>
> 据说发明了才 50 多年？

1745 年，玻璃电容器

1874 年，云母电容器

1876 年，纸介电容器

1900 年，瓷介电容器

1921 年，液体铝电解电容器

1938 年，干式铝电解电容器&nbsp; &nbsp; 《--这种

1949 年，液体烧结钽电容器

1956 年，干式烧结钽电容器

---

liutom2 于 2017-3-15 13:56:42 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-15 11:45
>
> 1745 年，玻璃电容器
>
> 1874 年，云母电容器
>
> 1876 年，纸介电容器

液体铝电解吧？

---

cc5233 于 2017-3-15 14:34:23 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-14 21:39
>
> 喇叭本身标准化应该没啥问题，基本都是机加工(机加工件)，模具(纸盆，铸造件)，也就绕线标准化可能稍微要 ...

都是手艺问题，技术不行就是靠手艺补

工人资源是最难的

---

真红骑士 于 2017-3-15 15:11:20 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-15 14:34
>
> 都是手艺问题，技术不行就是靠手艺补
>
> 工人资源是最难的

工人数量不需要很多，反正生产规模不大

---

cc5233 于 2017-3-15 15:16:27 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-15 15:11
>
> 工人数量不需要很多，反正生产规模不大

问题是

好工人可不止只能接你这 1 项工作。。。

---

真红骑士 于 2017-3-15 15:26:24 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-15 15:16
>
> 问题是
>
> 好工人可不止只能接你这 1 项工作。。。

早期先在机械加工部门搞一个工作室或者车间就好

---

zhuohuoz 于 2017-3-15 16:41:16 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-15 13:56
>
> 液体铝电解吧？

液体是用罐子装的，用纸浸电解液的叫干式

---

liutom2 于 2017-3-15 19:09:15 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-15 16:41
>
> 液体是用罐子装的，用纸浸电解液的叫干式

这个大概一时半会做不出来

---

zhuohuoz 于 2017-3-15 19:15:47 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-15 19:09
>
> 这个大概一时半会做不出来

如果穿越之前收集老旧工艺的资料时候，能找到现在已经淘汰的电解液老配方的话，应该没什么难点，反正我是没找出来有什么不能做的理由。当然性能比起现代的要差很多。

---

australis 于 2017-3-16 09:53:07 发表了：

除了材料以外，造出来问题都不大，难点在质量控制上。电阻、电容这些，参数不对的话对器件影响不知道大不大。

不过倒是可以人工校正，找个认识数字的估计就可以，量产的话可能有点麻烦。

现在电容的寿命好的能到一万小时左右，差一点的 2000-5000 小时，电子管 500-1000 小时，不知道临高产品能达到什么水平。

另外，还得培养一批焊工。

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 10:30:45 发表了：

> australis 发表于 2017-3-16 09:53
>
> 除了材料以外，造出来问题都不大，难点在质量控制上。电阻、电容这些，参数不对的话对器件影响不知道大不大 ...

军队对于无线电通信装置的需求量，大概千套左右。收音机这样的民用设备，除了政府机关之外，也没多少有钱人买得起。所以临高对于电子元件的用量不会很大。

按照三十种规格，每个规格每年各一万个的需求量计算，产量需求大约是每天一千个。

每天工作 10 小时，每个工位 10 个人，每个工人的生产任务每天 100 件，平均 6 分钟一个。

10 道工序的话就是大约 100 个工人，加上质检、整修以及后勤人员，差不多 200 人就够了。

还需要制造一些简单的工器具。比如手摇的绕线机，各种通止规等等。

以上不包括电子管/晶体管的制造。

另外还有一个问题就是有没有自制的仪表。虽说旧时空带来的万用表还算结实耐用，不过终归也还是要能自主生产才行。

---

australis 于 2017-3-16 10:50:37 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 10:30
>
> 军队对于无线电通信装置的需求量，大概千套左右。收音机这样的民用设备，除了政府机关之外，也没多少有钱 ...

仪表不稳定的话，对后续的元件质量影响就很大了，就比如电阻这种东西，偏差太大造出来的设备刚上电就挂了

---

australis 于 2017-3-16 10:54:10 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 10:30
>
> 军队对于无线电通信装置的需求量，大概千套左右。收音机这样的民用设备，除了政府机关之外，也没多少有钱 ...

电子管难度不大，看过一本电子管制作的中专教材，从设备、材料到制造、质检都有，产量小的话 50 人以下足够了

---

真红骑士 于 2017-3-16 11:39:04 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 10:30
>
> 军队对于无线电通信装置的需求量，大概千套左右。收音机这样的民用设备，除了政府机关之外，也没多少有钱 ...

先用带来的仪表好了，反正万用表寿命不短

---

真红骑士 于 2017-3-16 11:40:33 发表了：

> australis 发表于 2017-3-16 09:53
>
> 除了材料以外，造出来问题都不大，难点在质量控制上。电阻、电容这些，参数不对的话对器件影响不知道大不大 ...

焊接用烙铁就可以了，问题不大

生产出来，再筛选好了，反正我们的用量也不是非常大，再说早期的电子设备生产都是这样

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 12:25:16 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-16 11:39
>
> 先用带来的仪表好了，反正万用表寿命不短

自制的电压表电流表，如果是量产的话那确实精度不行。但如果是少量制造，仔细手工调校的话，应该还是可以用的。

---

liutom2 于 2017-3-16 14:07:44 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 10:30
>
> 军队对于无线电通信装置的需求量，大概千套左右。收音机这样的民用设备，除了政府机关之外，也没多少有钱 ...

军队对电台的要求没那么高，大概是陆军至少营一级，海军分舰队一级，目前这一级都控制在元老手里，总数大概连 20 个都没有。

随着占领区的扩大，有线电报网络会很快发展起来，绝大部分通讯都是通过有线电报的，只有海军和机动作战的陆军部队才有无线电台的需求。

---

liutom2 于 2017-3-16 14:08:45 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-16 11:40
>
> 焊接用烙铁就可以了，问题不大
>
> 生产出来，再筛选好了，反正我们的用量也不是非常大，再说早期的电子设备 ...

实际上没烙铁都能焊，弄个炉子火筷子烧红了就能干。无非是加热次数频繁点而已。

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 14:27:57 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-16 14:07
>
> 军队对电台的要求没那么高，大概是陆军至少营一级，海军分舰队一级，目前这一级都控制在元老手里，总数大 ...

不管是有线还是无线，电阻电容电感这些基础元件都是需要的，信号放大装置大概也需要。

而且考虑到元件质量不佳寿命短，还要有替换和备用的量。

---

cc5233 于 2017-3-16 14:37:28 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 14:27
>
> 不管是有线还是无线，电阻电容电感这些基础元件都是需要的，信号放大装置大概也需要。
>
> 而且考虑到元件质 ...

那也不多

主要是旧时空带来的东西能抗很久 ，这边造的还是有时间慢慢搞

---

真红骑士 于 2017-3-16 14:40:01 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-16 14:08
>
> 实际上没烙铁都能焊，弄个炉子火筷子烧红了就能干。无非是加热次数频繁点而已。
>
> ...

我指的就是火炉烙铁

一个炉子上放 N 把，轮流用就好了

---

真红骑士 于 2017-3-16 14:41:14 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 14:27
>
> 不管是有线还是无线，电阻电容电感这些基础元件都是需要的，信号放大装置大概也需要。
>
> 而且考虑到元件质 ...

熟练之后电感和电阻应该寿命比较容易做上去，毕竟主体只是金属线

电容可能比较难一些

---

liutom2 于 2017-3-16 14:42:53 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 14:27
>
> 不管是有线还是无线，电阻电容电感这些基础元件都是需要的，信号放大装置大概也需要。
>
> 而且考虑到元件质 ...

有线电报应该是不用电容电阻的，基本上都是电磁元件。

---

liutom2 于 2017-3-16 14:43:28 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-16 14:40
>
> 我指的就是火炉烙铁
>
> 一个炉子上放 N 把，轮流用就好了

这其实跟铆工有点象

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 14:43:39 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-16 14:37
>
> 那也不多
>
> 主要是旧时空带来的东西能抗很久 ，这边造的还是有时间慢慢搞
>
> ...

只要能自己造，就不动用库存，这个基本宗旨还是要坚持的。

旧时空带来的东西，再怎么耐用也就那么多了，坏一个少一个。已经在用的还能顶一阵。密封保存的那些，除非有特别需求，否则一般就不会拿出来用了，留着以后研究当样品。

所以自制元件是势在必行的，无非就是一开始规模小一点，然后根据需求慢慢扩大。

---

cc5233 于 2017-3-16 14:48:00 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 14:43
>
> 只要能自己造，就不动用库存，这个基本宗旨还是要坚持的。
>
> 旧时空带来的东西，再怎么耐用也就那么多了， ...

你这个宗旨使用的完全不对旧时空带来的很多东西有保质期的，不可能不用掉

---

真红骑士 于 2017-3-16 14:48:57 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-16 14:43
>
> 这其实跟铆工有点象

电子设备车间的场景

工作台右手边是一个煤气火炉，上面的支架上是一排烙铁，左手边是零件，中间是固定零件的支架台，前方是大盒的松香/助焊剂和成卷的焊锡丝

---

真红骑士 于 2017-3-16 14:53:20 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 14:43
>
> 只要能自己造，就不动用库存，这个基本宗旨还是要坚持的。
>
> 旧时空带来的东西，再怎么耐用也就那么多了， ...

第一步是电阻，电感，扬声器（磁铁，纸盆，线圈），碳粒麦克风，这写难度最小，基本只是冶金和机加工（电线肯定已经有了）

第二步电容，其他更加高级的麦克风

第三步电子管/晶体管

---

真红骑士 于 2017-3-16 14:59:42 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-16 14:37
>
> 那也不多
>
> 主要是旧时空带来的东西能抗很久 ，这边造的还是有时间慢慢搞
>
> ...

器件都做成插槽式的，方便更换

小型的普通弹簧现在肯定可以，实在不行螺丝固定也行

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 15:15:33 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-16 14:42
>
> 有线电报应该是不用电容电阻的，基本上都是电磁元件。

那种最简单最原始的，确实是一个电磁铁就搞定了。不过实际使用的话不知道是什么样的，我找了半天没找到相关资料。

对于一个电池的电压，能否用电缆传递几百公里，我十分怀疑。4 平方的铜线，100 公里来回大约 1000 欧电阻（这还是现代的电解铜），0.1A 的电流的话，光线路的压降就 100V。

如果用升压降压变压器的话，不知道对信号有什么影响。

---

cc5233 于 2017-3-16 15:18:16 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-16 14:59
>
> 器件都做成插槽式的，方便更换
>
> 小型的普通弹簧现在肯定可以，实在不行螺丝固定也行

插槽也会坏的

主要是我们要选择合适的旧时空设备的设计

性能上不要太追求

---

cc5233 于 2017-3-16 15:19:22 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 15:15
>
> 那种最简单最原始的，确实是一个电磁铁就搞定了。不过实际使用的话不知道是什么样的，我找了半天没找到相 ...

电池是不能用变压器的

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 15:21:42 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-3-16 15:27 编辑_

> cc5233 发表于 2017-3-16 15:19
>
> 电池是不能用变压器的

既然是长途有线电报，没必要非用电池不可吧，直接用交流电源好了嘛。

问题是，电压高了，用起来不安全，还有电弧导致触点寿命很低。

用了变压器的话，变压器的电感大概会使信号走样？

---

cc5233 于 2017-3-16 15:33:56 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 15:21
>
> 既然是长途有线电报，没必要非用电池不可吧，直接用交流电源好了嘛。
>
> 问题是，电压高了，用起来不安全， ...

电报直接搞 1 套火化式嘛，这个东西生产不会太难吧？

有线能传输语音多好

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 15:38:24 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-16 15:33
>
> 电报直接搞 1 套火化式嘛，这个东西生产不会太难吧？
>
> 有线能传输语音多好
>
> ...

短距离的有线电话也没有难度。

然而传输距离一旦长起来，不管是电报还是电话，都有线路损耗的问题。

电话是必然要用信号放大的，电报就不知道了，也许影响没那么大？

---

liutom2 于 2017-3-16 15:40:42 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-16 14:59
>
> 器件都做成插槽式的，方便更换
>
> 小型的普通弹簧现在肯定可以，实在不行螺丝固定也行

插槽式的？请全部使用紫铜，然后镀 18K 金

---

cc5233 于 2017-3-16 15:41:01 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 15:38
>
> 短距离的有线电话也没有难度。
>
> 然而传输距离一旦长起来，不管是电报还是电话，都有线路损耗的问题。
>
> 电话 ...

电话么有 10KM20KM 都很够用了。。

---

liutom2 于 2017-3-16 15:44:23 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 15:15
>
> 那种最简单最原始的，确实是一个电磁铁就搞定了。不过实际使用的话不知道是什么样的，我找了半天没找到相 ...

最早的就全是电磁的，后来加了点设计，电磁铁驱动一个笔在转动的纸带上画道道，还是完全电磁的。

这破设计一直用到二战呢，你看电影里的情节--------

这里是朱可夫同志在电报机旁。。。。。。。。

这就是电报机纸带直接读出来的

---

liutom2 于 2017-3-16 15:45:40 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 15:15
>
> 那种最简单最原始的，确实是一个电磁铁就搞定了。不过实际使用的话不知道是什么样的，我找了半天没找到相 ...

电报电压可以弄高点的，而且历史上有放大器，其实就是驱动个低压继电器控制另外一组电池输出嘛，很简单的。

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 16:36:30 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-16 15:41
>
> 电话么有 10KM20KM 都很够用了。。

10km 电话应该没问题，临高现在就能造。

---

australis 于 2017-3-16 16:51:35 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-16 14:42
>
> 有线电报应该是不用电容电阻的，基本上都是电磁元件。

长距离的话还是需要放大电路的，用的上电容电阻以及三极管，临高到三亚的距离没准就需要多次放大信号。

---

australis 于 2017-3-16 16:52:58 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-16 14:48
>
> 你这个宗旨使用的完全不对旧时空带来的很多东西有保质期的，不可能不用掉
>
> ...

按照正常寿命计算，旧时空带来的东西到 10 年左右就得挂一半，20 年基本全完

---

真红骑士 于 2017-3-16 17:23:11 发表了：

> australis 发表于 2017-3-16 16:51
>
> 长距离的话还是需要放大电路的，用的上电容电阻以及三极管，临高到三亚的距离没准就需要多次放大信号。
>
> ...

电报应该不需要，电话的确需要

---

australis 于 2017-3-16 17:28:17 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-16 17:23
>
> 电报应该不需要，电话的确需要

上百公里的电报信号衰减还是很明显的吧，不用三极管的话，用继电器放大也可以。

---

真红骑士 于 2017-3-16 17:53:03 发表了：

> australis 发表于 2017-3-16 17:28
>
> 上百公里的电报信号衰减还是很明显的吧，不用三极管的话，用继电器放大也可以。
>
> ...

多来几级应该就可以了，反正现在有线电报也不会非常长，长距离直接上无线电

---

liutom2 于 2017-3-16 17:53:20 发表了：

> australis 发表于 2017-3-16 16:51
>
> 长距离的话还是需要放大电路的，用的上电容电阻以及三极管，临高到三亚的距离没准就需要多次放大信号。
>
> ...

没有电子管的时代有线电报就很普及了，这东西不是非上不可。

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 19:11:13 发表了：

_本帖最后由 zhuohuoz 于 2017-3-16 19:13 编辑_

> australis 发表于 2017-3-16 17:28
>
> 上百公里的电报信号衰减还是很明显的吧，不用三极管的话，用继电器放大也可以。
>
> ...

这也要看电报用多高电压。3kv 的话，一百公里根本不是事。反正一根线是拉两根线也是扯，干脆电报线和电力网一起弄了就完事了。有人敢偷电线直接电死完事，连抓人都省了。

---

australis 于 2017-3-16 19:16:08 发表了：

> liutom2 发表于 2017-3-16 17:53
>
> 没有电子管的时代有线电报就很普及了，这东西不是非上不可。

那就是继电器，维护工作量可能大了点

---

深潜者 于 2017-3-16 19:52:57 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 19:11
>
> 这也要看电报用多高电压。3kv 的话，一百公里根本不是事。反正一根线是拉两根线也是扯，干脆电报线和电力 ...

然后电报员经常被电死？

---

深潜者 于 2017-3-16 19:55:17 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-3-16 15:15
>
> 那种最简单最原始的，确实是一个电磁铁就搞定了。不过实际使用的话不知道是什么样的，我找了半天没找到相 ...

堂堂跨大西洋海底电报系统所用的电压貌似才一千伏呢。你的 0.1A 电流假设实在太大了，火法铜的电子大约比电解铜高一倍。

---

真红骑士 于 2017-3-16 20:01:56 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-16 19:52
>
> 然后电报员经常被电死？

用继电器隔离一下就好了

---

深潜者 于 2017-3-16 20:04:35 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-3-16 20:01
>
> 用继电器隔离一下就好了

电工是绝对不会同意的！

况且发电报时要玩间歇断电吗？

此外早期电网系统没有城际互联，怎么与电报线合用？

---

zhuohuoz 于 2017-3-16 20:10:01 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-16 20:04
>
> 电工是绝对不会同意的！
>
> 况且发电报时要玩间歇断电吗？
>
> 此外早期电网系统没有城际互联，怎么与电报线合用 ...

不是用同一根线，是用同一根电线杆。

---

真红骑士 于 2017-3-16 20:10:40 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-3-16 20:04
>
> 电工是绝对不会同意的！
>
> 况且发电报时要玩间歇断电吗？
>
> 此外早期电网系统没有城际互联，怎么与电报线合用 ...

蛤？你这是什么意思？？？

---

cqduoluo 于 2017-3-16 20:39:23 发表了：

电解电容貌似很复杂，没有有机工业产业链，恐怕很难捣鼓出好用的。

出自天津大学无线电材料与元件教研室《电容器》一书。

**000501.jpg** _(772.47 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-16 20:38 上传

**000502.jpg** _(669.2 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-16 20:38 上传

**000503.jpg** _(386.42 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-16 20:38 上传

**000504.jpg** _(417.48 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-16 20:38 上传

**000505.jpg** _(591.87 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-16 20:38 上传

**000506.jpg** _(679.17 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-16 20:38 上传

**000507.jpg** _(424.71 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-16 20:38 上传

---

cc5233 于 2017-3-16 23:54:16 发表了：

> australis 发表于 2017-3-16 16:52
>
> 按照正常寿命计算，旧时空带来的东西到 10 年左右就得挂一半，20 年基本全完
>
> ...

差不多了，20 年你还蹲在广州吗。

旧时空带来的东西是不可能有足够数量满足你去搞全国的。

---

australis 于 2017-3-17 00:59:23 发表了：

> cc5233 发表于 2017-3-16 23:54
>
> 差不多了，20 年你还蹲在广州吗。
>
> 旧时空带来的东西是不可能有足够数量满足你去搞全国的。
>
> ...

现在已经快十年了，民用设备能用十年的很少

---

真红骑士 于 2017-3-17 13:59:35 发表了：

法拉第(电力之歌同人，电力口，制作电动机发电机等)

吴投(电力之歌同人，电力口，制作电动机发电机等)

展无涯(电力之歌同人里冶炼硅钢)

刘汤姆(电力之歌同人里参与开发改性桐油/清漆做绝缘漆，灯泡，提议电子管)

季退斯(电力之歌同人里参与开发改性桐油/清漆做绝缘漆)

李嘉图(电子工业黎明同人，电子管晶体管，有色金属开发)

在其他同人里在找电力电子相关的角色

---
